<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data-Science on tientran0826</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/data-science/</link>
    <description>Recent content in Data-Science on tientran0826</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/data-science/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hành trình bắt đầu trở thành thủ khoa ngành Data Science từ con số 0</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/datasciencestart/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/datasciencestart/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trước khi chia sẻ về câu chuyện học tập và những vấn đề liên quan đến định hướng nghề nghiệp, mình xin phép được xưng &amp;ldquo;mình&amp;rdquo; để lời văn trở nên gần gũi hơn với mọi người nhé.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;có-nhất-thiết-cần-nền-tảng-khi-chọn-khoa-học-dữ-liệu-khoa-học-dữ-liệu-là-gì-&#34;&gt;Có nhất thiết cần nền tảng khi chọn Khoa học dữ liệu, Khoa học dữ liệu là gì ?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;bước-đường-đến-với-khoa-học-dữ-liệu&#34;&gt;Bước đường đến với Khoa học dữ liệu&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gần đây, mình nhận được khá nhiều câu hỏi về việc nên học gì, bắt đầu từ đâu, và liệu có nhất thiết phải có nền tảng lập trình hay không. Trước tiên, mình xin chia sẻ rằng mình gốc là dân chuyên Lý của một trường tỉnh thôi nên mình không hề giỏi hay tài năng khi bắt đầu vào học ngành này như mọi người nghĩ, mình không hề biết gì về lập trình trước thậm chí có thể nói là mình chưa từng nghĩ là mình sẽ chọn ngành có liên quan đến lập trình để vào, nên đây đối với mình có thể một phần là sự sắp đặt của &amp;ldquo;ông trời&amp;rdquo;. Lý do mình biết đến ngành này là nghe qua một video giới thiệu của anh Duy Luân, cảm nhân của mình về ngành này là sự mới mẻ và có cảm giác sẽ phù hợp với mình nên vô tình nó trở thành một trong những nguyện vọng năm đại học.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
